<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | Dd's home]]></title>
  <link href="http://dongd.info/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dongd.info/"/>
  <updated>2019-02-03T00:09:19+08:00</updated>
  <id>http://dongd.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dong Du]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2018-summary]]></title>
    <link href="http://dongd.info/blog/2019/01/19/2018-summary/"/>
    <updated>2019-01-19T00:33:00+08:00</updated>
    <id>http://dongd.info/blog/2019/01/19/2018-summary</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>DD的2018年总结</h1>

<p>说实话，自己也没有想到2018年就这么嗖的就过去了。</p>

<p>年末了，看下博客，发现整个2018年就写了一篇论文阅读的笔记。浪费了续域名的钱啊简直是。</p>

<p>不过和孤零零的博客不一样……说实话18年应该是这几年过得最充实（忙碌）的一年了，才导致blog也没有时间更（中间试过写日记，也被中断掉了）……</p>

<p><img src="http://dongd.info/images/life/DD-2018-summary.png" title="2018-summary" alt="2018-summary" /></p>

<p>整个2018年的的情况大概就是上面这图这样子了（最近喜欢上了用xmind的思维导图……感觉总结一些东西还是挺方便的）</p>

<p>其实中间还是有很多细节说不清楚的，比如说具体的旅游……之前应该还有和实验室一起出去的春游，但是已经不太记得去了哪里了………</p>

<h2>旅游，蠢蠢欲动的心</h2>

<p>说实话，一直都挺像出去玩玩到处看看的。前几年因为穷……所以大概是攒好长一段时间的钱然后出去玩。</p>

<p>现在虽然还是穷……但是比之前还是会好很多（毕竟有博士生的工资了……）。但是却没有时间出去玩了。</p>

<p>话虽如此，今年其实也去了好几个地方。</p>

<p><strong>厦门</strong></p>

<p>从年初开始算的话。最开始的一次是放寒假的时候和CDZ和妹妹在厦门玩。</p>

<p><img src="http://dongd.info/images/life/2019-1-19-14.jpg" alt="" /></p>

<p>已经是年前的一两周了，即使是厦门也略显得有点冷。</p>

<p>而且厦门这个城市，过年的时候显得格外的冷清……</p>

<p>但是整体城市给我的印象还是相当好的，超级好的绿化，沿海的道路，随处的沙滩。</p>

<p>唯一不好的是在鼓浪屿喝一杯奶茶就导致我拉肚子拉了一整个寒假……</p>

<p><strong>春游</strong></p>

<p>上半年的时候参加了实验室的春游，去吃螃蟹应该是。</p>

<p>但是我是真的真的想不起来具体去了哪里了……（舟山？宁波？可能是……）</p>

<p>聊天记录也在秋天的时候去美国的时候删掉了……GG</p>

<p>这是春游的地方的一个奇怪的拱形建筑……也许以后可以凭借这个建筑记起来自己去了哪里……</p>

<p><img src="http://dongd.info/images/life/2019-1-19-10.jpg" alt="" /></p>

<p>春游的时候最high的可能是和小伙伴们一起玩狼人了……</p>

<p><img src="http://dongd.info/images/life/2019-1-19-13.jpg" alt="" /></p>

<p>肇老师作为新手玩家，凭借一脸呆萌一直挺到了最后……也是可以的。</p>

<p><strong>韩国-成均馆大学交流</strong></p>

<p>暑假初的时候参加了韩国成均馆大学的交流……说是交流，其实是被分配了两个韩国的小伙伴带着强行各种逛了一遍韩国……</p>

<p><img src="http://dongd.info/images/life/2019-1-19-12.jpg" alt="" /></p>

<p>在韩国其实待的时间不算短，5、6天的样子。具体的行程都是围绕着成均馆大学和首尔的。</p>

<p>其中有一天的安排是就是告诉小伙伴自己想去哪里，然后让他们带你去。其中去的一个点是南山首尔塔。这座塔其实感觉也没有什么很特别的，但是上面这张图里的love lock是真的牛逼。</p>

<p>在塔下的专门的好几块地方，到处都是恋人们放的love lock。也不知道是不是真的能把爱情锁住。</p>

<p>后面还帮两组小伙伴挂了锁在上面，不知道他们后面有没有机会去找自己的锁~</p>

<p>这段时间也算是吃了很多韩国的食物：神奇的凉凉的粉，炸鸡啤酒，哪里都有的但是都好吃的泡菜。（就不放图了……懒……）说实话还是挺有意思的。</p>

<p>另外一趟收获是……说了一路的英语。当然……和我对接的两个小伙伴的英语可能也就一般，但是我们连比带划的还是能够正常沟通的……</p>

<p><strong>西安</strong></p>

<p>暑假后面还去了西安。</p>

<p>也说不上是临时起意（其实就是……）。应该是某天小弟忽然来找我聊天，然后那段时间刚刚投完OSDI还算稍微有点空，就觉得自己本科四年都没有找过小弟（虽然一直说有机会去找他玩，但是真的是……没有机会……）。</p>

<p>于是就，决定了这趟出行了。</p>

<p><img src="http://dongd.info/images/life/2019-1-19-7.jpg" alt="" /></p>

<p>上面是西安的钟楼还是鼓楼？晚上还是很好看的。</p>

<p>说实话西安给我的感觉还是可以的，有种南充那种小破城市但是很接地气的感觉。西安的城市建设应该还在进展中，旅游的特殊可能除了历史文化的底蕴之外就很难说了。</p>

<p>不过我的这趟是围绕着吃的去的……</p>

<p><img src="http://dongd.info/images/life/2019-1-19-5.jpg" alt="" /></p>

<p>上面是自己掰的泡馍，虽然掰了很久，不过掰完之后还是有种意外的成就感啊。</p>

<p>那几天吃的东西都是按照网上找的攻略来的，泡馍，花奶奶酸梅汤，魏家（各种）凉皮，肉夹馍，裤带面等等等。每天都吃的很撑很撑。</p>

<p>（本来还应该有次秋游的，因为赶论文的原因被自己鸽了……）</p>

<h2>小牛奶： 养猫初体验</h2>

<p>今年最大的变化可能是在想给自己找一个新的家庭成员……</p>

<p>其实应该是在年初的一段时间，就认真的很小ZM讨论过要不要养一只猫，平时可以陪我们考研撒的……</p>

<p>但是因为领养和去宠物店购买都很麻烦，所以最后就鸽了。而且网上其实也一直有说，如果学生党的话最好不要养，因为自己都还”寄人篱下“的……宿舍一般也不好养猫。</p>

<p>大概是暑假前的一段时间，洪帮主在零号湾捡到了一直小牛奶猫……可能一个月都还没有的，超级小。</p>

<p>因为洪帮主自己已经有好几只猫了，不好再养，于是问了下我们（因为之前和洪帮主说过想养猫的想法）。</p>

<p><img src="http://dongd.info/images/life/2019-1-19-9.jpg" alt="" /></p>

<p>虽然事出突然，但是养猫这件事忽然变成了”只要点头就可以了“的状态。在简单的一波讨论后，我们接了下来，然后就有了小牛奶了。</p>

<p><img src="http://dongd.info/images/life/2019-1-19-3.jpg" alt="" /></p>

<p>养猫的感觉真的和带小孩可能有点像。特别是小猫。刚来的时候要给他准备各种东西，猫砂啊猫砂盆，猫粮，各种罐头，营养膏，玩具……</p>

<p>小牛奶来了没有多久（两周）的时候还得了皮肤病。去宠物诊所查了说是真菌感染，应该是因为小猫本来抵抗了就弱然后我们也没有太注意的原因。</p>

<p>开始了一两个月的治病过程。</p>

<p>这段时间也陆陆续续在打一些疫苗（猫三联和狂犬）。</p>

<p>后面病好了之后整个猫就皮的不行。（其实小时候就皮，但是小的时候和我们打架不痛……）</p>

<p><img src="http://dongd.info/images/life/2019-1-19-8.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://dongd.info/images/life/2019-1-19-1.jpg" alt="" /></p>

<p>养小牛奶还是有好几次波折，主要还是因为后面被阿姨看到了被告知宿舍不能养。</p>

<p>中间甚至还想过要不要租个房子算了……</p>

<p>后面几经波折，把小牛奶带到了杭州和妹妹的橘子一起过一段时间了。结果这两只猫在一起过得还挺开心的。毕竟有个玩伴了，不像之前我们可能陪它的时间也不会很多。</p>

<p><img src="http://dongd.info/images/life/2019-1-19-2.jpg" alt="" /></p>

<p>这两天赶完ATC之后还带小牛奶和橘子去做了个绝育，看小牛奶绝望的眼神。</p>

<h2>来科研吧</h2>

<p>今年参加了两个会，ChinaSys（中国图灵大会）和OSDI。</p>

<p>然后接手了一堆项目，XPC，Serverless，FPGA，Unikernel……</p>

<p>项目细节这里先不多说了。谈谈感觉吧。</p>

<p>做的事情很多，不过感觉都没有总结好。</p>

<p>其实越到后面越会有这种感觉。积累还是相当重要的，不管是自己的成长，还是以后作为生命的一部分来回忆。</p>

<p>说实话以前感觉还是挺喜欢写这些总结啊之类的东西的，不过博士生带项目是真的……有的时候会觉得忙得喘口气都很仓促，更别说还有多余的时间总结生活，总结工作啊（也许组会报告之类的会做）之类的。</p>

<p>不过话说回来，自己其实在这样的重担下成长得也算是比较快了。</p>

<p>自己去带一些项目，带新来的小朋友想东西写代码，帮助小伙伴准备毕业等等。</p>

<p>不过写论文撒的是真的还需要好好练练，基本上现在还是要靠斌哥和海波带着。希望明年自己能做到独立写完论文并且斌哥他们还能觉得不错。</p>

<p>(๑•̀ㅂ•́)و✧加油</p>

<h2>运动：oh no……</h2>

<p>年会的时候回顾了一下去年的flag，”跑步100次吧“，然后看了下手机里的记录，”6次“。</p>

<p>额O__O &ldquo;…</p>

<p>其实今年也没有说完全没有运动，游泳其实去了好多次（冬天也去了）</p>

<p>然后暑假的那段时间经常会在寝室练下keep撒的……</p>

<p>不过总体来说的话和去年比起来运动量还是少了很多，感觉还是不行，明年得加强点锻炼。</p>

<h2>新年展望！ 给自己立的Flag</h2>

<p>新年flag就不多bb了，直接放图吧。</p>

<p><img src="http://dongd.info/images/life/DD-2019-plan.png" title="2019-plan" alt="2018-plan" /></p>

<p>这里面最重要的可能是要坚持运动了，希望自己不要像18年一样……</p>

<p>然后除了图中的flag，希望自己能够把blog坚持下去。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
